{
    "question": "Jika 2 bilangan 4\u00a0&amp; -4 disisipkan 4 buah sehingga membentuk barisan geomatri yang rasionya lebih kecil dari nol    tentukan:\u00a0\r\n1.tentukan rasionya\r\n2.cari rumus umum\r\n3 tentukan suku ke-3",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Deret geometri tersebut adalah<strong><br>4</strong>, -4, 4,\u00a0-4, 4, <strong>-4<br><br></strong>rasio = -1<br><strong><br><u></u></strong>[tex]Un = a (-1)^{n-1} [/tex]<br><br>[tex]U3 = 4 .  (-1)^{3-1} =4 .  (-1)^{2}= 4.1 \\\\ U3=4[/tex]<strong><br></strong>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-pemilik-kebun-memetik-apel-setiap-hari-nya-dan-mencatat-132",
            "question": "Seorang pemilik kebun , memetik apel setiap hari nya dan mencatatnya , banyak apel yang di petik pada hari ke-n adalah Un=80+20n .    Tentukan banyak nya apel yg di petik dalam satu minggu beserta langkah2 nya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seminggu = 7 hari<br>U1 = 80+20(1) = 100<br>U7 = 80+20(7) = 80+140 = 220<br><br>Sn = n/2 (U1 + Un)<br>S7 = 7/2 (100 +220)<br>S7 = 7/2 (320)<br>S7 = 1120<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-rumus-untuk-f-1x-jika-diketahui-fx-x-13-6-983",
            "question": "Tentukan rumus untuk F-1(x), \u00a0jika diketahui F(x) =(X-1)\u00b3-6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>F(x) =(X-1)\u00b3<span>-6<br>y=</span></span><span>(X-1)\u00b3-6</span><br>y+6=<span>(X-1)\u00b3<br>[tex] \\sqrt[8]{y+6} [/tex]=x-1<br>1+ </span>[tex] \\sqrt[8]{y+6} [/tex]=x<br><br>F invers(x)= 1+ <span>[tex] \\sqrt[8]{x+6} [/tex]</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-3-akar-81-2-akar-27-3-akar-243-445",
            "question": "Bentuk sederhana dari 3\u00a0akar 81 - 2 akar 27 + 3 akar 243",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\sqrt[3]{81} = 9 -  \\sqrt[2]{27} = 13,5 +  \\sqrt[3]{243} = 81\u00a0<br>9-13,5+81= 76,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-persamaan-lingkaran-yang-melengkapi-segitiga-siku-siku-ya-417",
            "question": "carilah persamaan lingkaran yang melengkapi segitiga siku-siku yang titik-titik sudutnya adalah(0,0)(8,0)(0,6) ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8x+6y klo gak salah\u00a0<br>harap dimaklumi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mencari-simbol-o-1-62-362-2-55-1-486",
            "question": "Mencari simbol o !    1. 6\u00b0\u207a\u00b2 = (36)\u00b0\u207a\u00b2\r\n\r\n2. \u221a5\u00b0\u207b\u2075 = 1\r\n\r\n\r\n3. (\u221a10)\u00b0\u207b\u00b2 = 0,1\r\n\r\n\r\n\r\n4. \u221a2\u00b0\u207a\u00b3 = (1/4)\u00b0\u207a\u2074",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ganti jadi huruf p ya<br><br>1.<br>basisnya beda (6 dan 36)<br>pangkatnya sama (p+2)<br>jadi hanya ada 1 solusi pada saat p+2=0<br>atau p=-2<br><br>2.<br>supaya hasilnya 1, maka pangkatnya harus nol<br>p-5=0<br>p=5<br><br>3.<br>[tex] (\\sqrt{10} )^{p-2}=0,1\\\\\n (10^{1/2} )^{p-2}=10^{-1}\\\\\n (10)^{(p-2)/2}=10^{-1}\\\\\n\\frac{p-2}{2}=-1\\\\\np=0\n[/tex]<br><br>4.<br>[tex] \\sqrt{2^{p+3}}=( \\frac{1}{4})^{p+4}  \\\\\\\\\n 2^{\\frac{p+3}{2}}=(2^{-2})^{p+4}  \\\\\\\\\n 2^{\\frac{p+3}{2}}=2^{-2p-8}  \\\\\\\\\n\\frac{p+3}{2}}={-2p-8}  \\\\\\\\\np+3=-4p-16\\\\\np= -\\frac{19}{5} [/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-pertanyaan-berikut-ini-dengan-benar-5-tentukan-negasi-d-339",
            "question": "Jawablah Pertanyaan berikut ini dengan benar    5. Tentukan negasi dari disjungsi- disjungsi berikut.\r\na. Susi Wanita yang cantik atau baik hati.\r\nb. 5 bialngan prima atau habis dibagi 2.\r\nc. 2x + 1 = 5 atau 3 bilangan ganjil.\r\nJawabannya:\r\n\r\ntolong Jawablah secepat mungkin karena ini penting",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. baik hati<br>b. 2<br>c. 2x + 1 = 5<br>\u00a0\u00a0  2x = 5-1<br>\u00a0\u00a0 2x = 4<br>\u00a0\u00a0 x\u00a0\u00a0\u00a0 = 2<br><br>Itu jawabannya. Balas \"terimakasih\" ya ! :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. susi wanita yang tidak cantik dan tidak baik hati<br>b. 5 bukan bilangan prima dan tidak habis dibagi 2<br>c. 2x + 1 \u2260 5 dan 3 bukan bilangan ganjil<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-dilempar-vertikal-ke-atas-dgn-kecepatan-awal-vo-39-939",
            "question": "Sebuah bola dilempar vertikal ke atas dgn kecepatan awal Vo = 39, 2m/s\u00b2 dan tanah dgn g=9,8 m/s\u00b2. Nyatakan dahulu posisi bola, y (dalam meter) setelah t sekon. Kapankah ketinggian y lebih dari 34,3 m?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau saya cari hasil nya 1 sekon lebih agar ketinggian lebih dari 34,3<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-sebuah-segitiga-klm-dengan-siku-siku-di-l-berlaku-sin-m2-781",
            "question": "pada sebuah segitiga KLM, dengan siku-siku di L, berlaku sin M=2/3 dan panjang sisi KL=\u221a10 cm, tentukanlah panjang sisi segitiga yang lain.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "KL=LM=\u221a10<br>KM=akar dari <span>\u221a10 x </span><span>\u221a10</span>= akar 100=10<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "m/ sin M = l / sin L<br>\u221a10 \u00f7\u00a02/3 = l\u00a0\u00f7 1<br>l = 3/2 (dikali)\u00a0\u221a10 cm\u00a0= panjang KM<br><br>panjang\u00a0LM = k =\u00a0\u221a(3/2\u00d7\u221a10)\u00b2 - (\u221a10)\u00b2 = 90/4 -10 = (90-40)/4 = 50/4 = 12.5 cm<br><br>maaf jika kurang tetpat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selidiki-persamaan-kuadrat-berikut-a-x2-2x10-b2x2-2x0-c3-574",
            "question": "Selidiki persamaan kuadrat berikut:    a) x\u00b2-2x+1=0\r\nb)2x\u00b2-2x=0\r\nc)3x\u00b2-2x+10=0\r\nd)x\u00b2-10=0\r\nberikan jawabannya dengan cara jalannya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1). (x-1).(x-1)<br>2). (2x-2).(x-0)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-n-bilangan-asli-ganjil-pertama-dirumuskan-dengan-265",
            "question": "Jumlah n bilangan asli ganjil pertama dirumuskan dengan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bilangan ganjil: Un = 2n -1<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bilangan ganjil un : 2n-1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}